[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "( left( sqrt[3]{8} right)^2 ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2.0,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "(1 )",
        "choice2": "(2 )",
        "choice3": "(3 )",
        "choice4": "(4 )",
        "choice5": "(5 )",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4.0,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "(A B )의 모든 원소의 합은? [2점]",
        "point": 2.0,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "(6 )",
        "choice2": "(7 )",
        "choice3": "(8 )",
        "choice4": "(9 )",
        "choice5": "(10 )",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1.0,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "( lim_{n to infty} frac{6n^2}{(n+1)(n+2)} ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2.0,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "(3 )",
        "choice2": "(4 )",
        "choice3": "(5 )",
        "choice4": "(6 )",
        "choice5": "(7 )",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4.0,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "( sum_{k 1}^{10} a_k 7, ; sum_{k 1}^{10} (2a_k + b_k) 38 )일 때, ( sum_{k 1}^{10} b_k )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "(16 )",
        "choice2": "(18 )",
        "choice3": "(20 )",
        "choice4": "(22 )",
        "choice5": "(24 )",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5.0,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "( (f^{ 1} circ g)(4) )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2.0,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "( lim_{{x to 0^ }} f(x) + lim_{{x to 2}} f(x) ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "-2",
        "choice2": "-1",
        "choice3": "0",
        "choice4": "1",
        "choice5": "2",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2.0,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "함수 ( y frac{ax}{2x 1} ) ((a ne 0) ) 의 그래프의 두 접근선이 만나는 점의 좌표가 ( left( b, frac{1}{2} right) )일 때, (a + b )의 값은? (단, (a ), (b )는 상수이다.) [3점 ]",
        "point": 3,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "( frac{1}{2} )",
        "choice2": "(1 )",
        "choice3": "( frac{3}{2} )",
        "choice4": "(2 )",
        "choice5": "( frac{5}{2} )",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3.0,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "(p x^2 7x + 10 leq 0, ) (q (x + 1)(x a) leq 0 ) 에 대하여 (p )가 (q )이기 위한 충분조건이 되도록 하는 자연수 (a )의 최소값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "(3 )",
        "choice2": "(4 )",
        "choice3": "(5 )",
        "choice4": "(6 )",
        "choice5": "(7 )",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3.0,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "전체집합 ( U {1, 2, 3, 4 } )의 부분집합 ( A )에 대하여 ( {1, 2 } cap A neq emptyset )을 만족시키는 모든 집합 ( A )의 개수는? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "(6 )",
        "choice2": "(8 )",
        "choice3": "(10 )",
        "choice4": "(12 )",
        "choice5": "(14 )",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4.0,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "좌표평면에서 실수 (a )에 대하여 곡선 (y sqrt{x + a} )가 두 점 ((2, 3) ), ((3, 2) )를 이은 선분과 만나기 위한 (a )의 최댓값을 (M ), 최솟값을 (m )이라 할 때, (M + m )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "(4 )",
        "choice2": "(5 )",
        "choice3": "(6 )",
        "choice4": "(7 )",
        "choice5": "(8 )",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5.0,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "어느 학급 전체 학생 30명이 있다. 이 학급의 학생들 중 방과후 수업으로 수학을 신청한 학생이 24명, 영어를 신청한 학생이 15명이라 하자. 이 학급의 학생 중에서 수학과 영어를 모두 신청한 학생의 수의 최댓값과 최솟값의 합은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "(20 )",
        "choice2": "(21 )",
        "choice3": "(22 )",
        "choice4": "(23 )",
        "choice5": "(24 )",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5.0,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "( lim_{{x to 2}} frac{2x f(x 2)}{x^2 + x 6} ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "(12 )",
        "choice2": "(10 )",
        "choice3": "(8 )",
        "choice4": "(6 )",
        "choice5": "(4 )",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1.0,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "( k < 0 )인 실수 ( k )에 대하여 함수 ( f(x) x^2 2x + k , (x ge 1) )의 그래프와 그 역함수 ( y f^{ 1}(x) )의 그래프가 만나는 점을 ( P )라 하고, 점 ( P )에서 ( x )축에 내린 수선의 발을 ( H )라 하자. 삼각형 ( POH )의 넓이가 8일 때, ( k )의 값은? (단, ( O )는 원점이다.) [3점]",
        "point": 3.0,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "( 6 )",
        "choice2": "( 5 )",
        "choice3": "( 4 )",
        "choice4": "( 3 )",
        "choice5": "( 2 )",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3.0,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "( log 607 + log 0.607 ) 의 값은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "1.5664",
        "choice2": "2.0664",
        "choice3": "2.5664",
        "choice4": "3.0664",
        "choice5": "3.5664",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3.0,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "( sum_{k 1}^{n} k a_k n(n+1)(n+2) )를 만족시킬 때, ( sum_{k 1}^{10} a_k )의 값은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "(185 )",
        "choice2": "(195 )",
        "choice3": "(205 )",
        "choice4": "(215 )",
        "choice5": "(225 )",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2.0,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "(1 )보다 큰 실수 (a )에 대하여 직선 (x a )가 두 함수 (y frac{1}{x 1} ), (y 4x )의 그래프와 만나는 점을 각각 (P ), (Q )라 하자. 선분 (PQ )의 길이의 최솟값은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "(2 )",
        "choice2": "(4 )",
        "choice3": "(6 )",
        "choice4": "(8 )",
        "choice5": "(10 )",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4.0,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "( f(13) times g(14) div h(12) ) 의 값은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "(88 )",
        "choice2": "(96 )",
        "choice3": "(104 )",
        "choice4": "(112 )",
        "choice5": "(120 )",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1.0,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "좌표평면에서 자연수 ( n )에 대하여 직선 ( 3x 4y + 4^n 0 )과 ( x )축, ( y )축에 동시에 접하면서 원의 중심이 직선 ( y x ) 위에 있는 두 원의 반지름의 길이의 합을 ( a_n ) 이라 하자. ( lim_{{n to infty}} frac{a_n}{4^n + 1} )의 값은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "( frac{5}{12} )",
        "choice2": "( frac{1}{2} )",
        "choice3": "( frac{7}{12} )",
        "choice4": "( frac{2}{3} )",
        "choice5": "( frac{3}{4} )",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1.0,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "자연수 (n )에 대하여 (n + m 1 )이 소수가 되도록 하는 가장 작은 자연수 (m )을 (f(n) )이라 하자. <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "( quad text{가} )",
        "choice2": "( quad text{다} )",
        "choice3": "( quad text{가, 나} )",
        "choice4": "( quad text{나, 다} )",
        "choice5": "( quad text{가, 나, 다} )",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2.0,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "( sum_{k 3}^{17} g(k) ) 의 값은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "( frac{2}{7} )",
        "choice2": "( frac{12}{35} )",
        "choice3": "( frac{2}{5} )",
        "choice4": "( frac{16}{35} )",
        "choice5": "( frac{18}{35} )",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5.0,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "( lim_{x to 1} (x^2 + 3x + 1) ) 의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3.0,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "(2 )",
        "choice2": "(4 )",
        "choice3": "(5 )",
        "choice4": "(6 )",
        "choice5": "(7 )",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2.0,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "등차수열 ( {a_n } )에 대하여 (a_1 4 ), (a_4 a_2 6 )일 때, (a_5 )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3.0,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 5
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "( sum_{n 1}^{ infty} left( a_n frac{5n}{n+2} right) 6 )일 때, ( lim_{n to infty}(4a_n + 3) )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3.0,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 16
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "두 수열 ( {a_n }, {b_n } )이 (a_n left( text{자연수 } n text{을 } 3 text{으로 나누었을 때의 몫} right) ), (b_n ( 1)^{n 1} times 5^{a_n} ) 일 때, ( sum_{k 1}^{9} b_k )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3.0,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 23
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "함수 ( f(x) )는 모든 실수 ( x )에 대하여 ( f(x+4) f(x) )를 만족시키고, [ f(x) begin{cases} x 2 & ( 2 leq x < 1) x & ( 1 leq x < 1) x+2 & (1 leq x < 2) end{cases} ] 이다. 방정식 ( f(x) frac{1}{n} x )의 서로 다른 실근의 개수가 11이 되도록 하는 모든 자연수 ( n )의 값의 합을 구하시오. [4점]",
        "point": 4.0,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 105
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "[ f(x) begin{cases} x(x 2) & (x leq 1) x(x 2) + 16 & (x > 1) end{cases} ] 에 대하여 함수 ( f(x) { f(x) a } )가 실수 전체의 집합에서 연속이 되도록 하는 상수 ( a )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4.0,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 33
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "좌표평면에서 (2 ) 이상의 자연수 (n )에 대하여 직선 (y n )이 함수 (y (x+2)^2 , (x geq 2) )의 그래프와 만나는 점의 (x )좌표를 (a_n )이라 하자. (a_n )의 (n )제곱근 중 실수인 것의 개수를 (F(n) )이라 할 때, ( sum_{n 2}^{20} F(n) )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4.0,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 14
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "자연수 (k )에 대하여 집합 (A_k )를 ( A_k left { frac{b}{a} bigg| log_a b frac{k}{2} , a와 b는 2 이상 100 이하의 자연수 right } )라 할 때, ( n(A_3) + n(A_4) )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4.0,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 26
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "양의 실수 (k )와 함수 (f(x) ax(x b) ) ((a, b )는 자연수 () )에 대하여 함수 (g(x) )를 [ g(x) begin{cases} f(x) & (x < b) kf(x b) & (x geq b) end{cases} ] 라 하자. 함수 (g(x) )가 다음 조건을 만족시킨다. [ (가) ; g(6) 8 ] [ (나) ; 방정식 ; |g(x)| b의 서로 다른 실근의 개수는 5이다. ] 실수 (m )에 대하여 직선 (y mx 1 )이 함수 (y |g(x)| )의 그래프와 만나는 점의 개수를 (h(m) )이라 하자. 함수 (h(m) )에 대하여 [ lim_{m to t } h(m) + lim_{m to t+} h(m) 6 ] 을 만족시키는 모든 실수 (t )의 값의 합은 (p + q sqrt{14} )이다. 12 ((p + q) )의 값을 구하시오. (단, (p, q",
        "point": 4,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 12
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "( lim_{n to infty} S_n )의 값은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 219
    }
]